import shuffleArray from '../shuffleArray/shuffleArray.js'

const Questions_Catholicisme = [
  {
    question: 'Qui est le fondateur du catholicisme?',
    options: shuffleArray(['Jésus-Christ', 'Saint Pierre', 'Saint Paul']),
    answer: 'Jésus-Christ',
  },
  {
    question: 'Quel est le livre sacré des catholiques?',
    options: shuffleArray(['La Bible', 'Le Coran', 'La Torah']),
    answer: 'La Bible',
  },
  {
    question: 'Combien de sacrements y a-t-il dans le catholicisme?',
    options: shuffleArray(['7', '5', '3']),
    answer: '7',
  },
  {
    question: "Quel est le chef de l'Église catholique?",
    options: shuffleArray(['Le Pape', "L'Archevêque", 'Le Cardinal']),
    answer: 'Le Pape',
  },
  {
    question: 'Où se trouve le Vatican?',
    options: shuffleArray(['Rome', 'Paris', 'Londres']),
    answer: 'Rome',
  },
  {
    question: 'Quel est le symbole principal du catholicisme?',
    options: shuffleArray(['La Croix', 'Le Croissant', "L'Étoile de David"]),
    answer: 'La Croix',
  },
  {
    question: 'Quel est le jour de repos et de prière pour les catholiques?',
    options: shuffleArray(['Dimanche', 'Samedi', 'Vendredi']),
    answer: 'Dimanche',
  },
  {
    question: 'Quel est le premier sacrement reçu par un catholique?',
    options: shuffleArray(['Le Baptême', 'La Confirmation', "L'Eucharistie"]),
    answer: 'Le Baptême',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la prière enseignée par Jésus?',
    options: shuffleArray(['Notre Père', 'Je vous salue Marie', 'Credo']),
    answer: 'Notre Père',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête célébrant la résurrection de Jésus?',
    options: shuffleArray(['Pâques', 'Noël', 'Ascension']),
    answer: 'Pâques',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la mère de Jésus?',
    options: shuffleArray(['Marie', 'Marthe', 'Magdalena']),
    answer: 'Marie',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du père adoptif de Jésus?',
    options: shuffleArray(['Joseph', 'Jean', 'Jacques']),
    answer: 'Joseph',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête célébrant la naissance de Jésus?',
    options: shuffleArray(['Noël', 'Pâques', 'Pentecôte']),
    answer: 'Noël',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du disciple qui a trahi Jésus?',
    options: shuffleArray(['Judas', 'Pierre', 'Jean']),
    answer: 'Judas',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du disciple qui a renié Jésus trois fois?',
    options: shuffleArray(['Pierre', 'Jean', 'Jacques']),
    answer: 'Pierre',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom de la prière récitée lors de la messe catholique?',
    options: shuffleArray(['Credo', 'Notre Père', 'Je vous salue Marie']),
    answer: 'Credo',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la fête célébrant la venue du Saint-Esprit?',
    options: shuffleArray(['Pentecôte', 'Ascension', 'Pâques']),
    answer: 'Pentecôte',
  },
  {
    question:
      "Quel est le nom de la fête célébrant l'élévation de Jésus au ciel?",
    options: shuffleArray(['Ascension', 'Pentecôte', 'Pâques']),
    answer: 'Ascension',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du lieu de culte des catholiques?',
    options: shuffleArray(['Église', 'Mosquée', 'Synagogue']),
    answer: 'Église',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du sacrement de la réconciliation?',
    options: shuffleArray(['Confession', 'Confirmation', 'Baptême']),
    answer: 'Confession',
  },
  {
    question: "Quel est le nom du sacrement de l'Eucharistie?",
    options: shuffleArray(['Communion', 'Baptême', 'Confirmation']),
    answer: 'Communion',
  },
  {
    question: "Quel est le nom du sacrement de l'ordination?",
    options: shuffleArray(['Ordre', 'Baptême', 'Confirmation']),
    answer: 'Ordre',
  },
  {
    question: "Quel est le nom du sacrement de l'onction des malades?",
    options: shuffleArray(['Extrême-onction', 'Baptême', 'Confirmation']),
    answer: 'Extrême-onction',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du sacrement du mariage?',
    options: shuffleArray(['Matrimoine', 'Baptême', 'Confirmation']),
    answer: 'Matrimoine',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du sacrement de la confirmation?',
    options: shuffleArray(['Confirmation', 'Baptême', 'Communion']),
    answer: 'Confirmation',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du premier livre de la Bible?',
    options: shuffleArray(['Genèse', 'Exode', 'Lévitique']),
    answer: 'Genèse',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du dernier livre de la Bible?',
    options: shuffleArray(['Apocalypse', 'Évangile', 'Actes']),
    answer: 'Apocalypse',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du premier évangile?',
    options: shuffleArray(['Matthieu', 'Marc', 'Luc']),
    answer: 'Matthieu',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du dernier évangile?',
    options: shuffleArray(['Jean', 'Luc', 'Marc']),
    answer: 'Jean',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du premier pape?',
    options: shuffleArray(['Pierre', 'Paul', 'Jean']),
    answer: 'Pierre',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du pape actuel?',
    options: shuffleArray(['François', 'Benoît', 'Jean-Paul']),
    answer: 'François',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la prière pour les défunts?',
    options: shuffleArray(['Requiem', 'Credo', 'Notre Père']),
    answer: 'Requiem',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la prière pour les malades?',
    options: shuffleArray(['Litanie', 'Notre Père', 'Je vous salue Marie']),
    answer: 'Litanie',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la prière pour les pécheurs?',
    options: shuffleArray(['Confiteor', 'Credo', 'Notre Père']),
    answer: 'Confiteor',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la prière pour les âmes du purgatoire?',
    options: shuffleArray(['De Profundis', 'Credo', 'Notre Père']),
    answer: 'De Profundis',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la prière pour la paix?',
    options: shuffleArray(['Prière de Saint François', 'Credo', 'Notre Père']),
    answer: 'Prière de Saint François',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la prière pour la famille?',
    options: shuffleArray([
      'Prière de la Sainte Famille',
      'Credo',
      'Notre Père',
    ]),
    answer: 'Prière de la Sainte Famille',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la prière pour les vocations?',
    options: shuffleArray(['Prière pour les Vocations', 'Credo', 'Notre Père']),
    answer: 'Prière pour les Vocations',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la prière pour les missionnaires?',
    options: shuffleArray([
      'Prière pour les Missionnaires',
      'Credo',
      'Notre Père',
    ]),
    answer: 'Prière pour les Missionnaires',
  },
  {
    question:
      "Quel est le rang le plus élevé dans la hiérarchie de l'Église catholique?",
    options: shuffleArray(['Pape', 'Cardinal', 'Évêque']),
    answer: 'Pape',
  },
  {
    question: 'Quel est le rôle principal du Pape?',
    options: shuffleArray([
      "Chef de l'Église catholique",
      "Chef d'État",
      'Chef de la Curie',
    ]),
    answer: "Chef de l'Église catholique",
  },
  {
    question: 'Quel est le titre donné aux cardinaux?',
    options: shuffleArray(['Éminence', 'Excellence', 'Révérend']),
    answer: 'Éminence',
  },
  {
    question: 'Quel est le rôle principal des cardinaux?',
    options: shuffleArray([
      'Conseiller du Pape',
      "Chef d'État",
      'Chef de diocèse',
    ]),
    answer: 'Conseiller du Pape',
  },
  {
    question: 'Quel est le titre donné aux évêques?',
    options: shuffleArray(['Monseigneur', 'Éminence', 'Révérend']),
    answer: 'Monseigneur',
  },
  {
    question: 'Quel est le rôle principal des évêques?',
    options: shuffleArray([
      'Chef de diocèse',
      'Conseiller du Pape',
      "Chef d'État",
    ]),
    answer: 'Chef de diocèse',
  },
  {
    question: 'Quel est le titre donné aux prêtres?',
    options: shuffleArray(['Père', 'Monseigneur', 'Éminence']),
    answer: 'Père',
  },
  {
    question: 'Quel est le rôle principal des prêtres?',
    options: shuffleArray([
      'Diriger les paroisses',
      'Conseiller du Pape',
      "Chef d'État",
    ]),
    answer: 'Diriger les paroisses',
  },
  {
    question: 'Quel est le titre donné aux diacres?',
    options: shuffleArray(['Révérend', 'Monseigneur', 'Éminence']),
    answer: 'Révérend',
  },
  {
    question: 'Quel est le rôle principal des diacres?',
    options: shuffleArray([
      'Assister les prêtres',
      'Conseiller du Pape',
      "Chef d'État",
    ]),
    answer: 'Assister les prêtres',
  },
  {
    question: 'Quel est le titre donné aux archevêques?',
    options: shuffleArray(['Monseigneur', 'Éminence', 'Révérend']),
    answer: 'Monseigneur',
  },
  {
    question: 'Quel est le rôle principal des archevêques?',
    options: shuffleArray([
      'Chef de province ecclésiastique',
      'Conseiller du Pape',
      "Chef d'État",
    ]),
    answer: 'Chef de province ecclésiastique',
  },
  {
    question: 'Quel est le titre donné aux patriarches?',
    options: shuffleArray(['Béatitude', 'Éminence', 'Révérend']),
    answer: 'Béatitude',
  },
  {
    question: 'Quel est le rôle principal des patriarches?',
    options: shuffleArray([
      'Chef de certaines Églises orientales',
      'Conseiller du Pape',
      "Chef d'État",
    ]),
    answer: 'Chef de certaines Églises orientales',
  },
  {
    question: 'Quel est le titre donné aux abbés?',
    options: shuffleArray(['Père Abbé', 'Monseigneur', 'Éminence']),
    answer: 'Père Abbé',
  },
  {
    question: 'Quel est le rôle principal des abbés?',
    options: shuffleArray([
      'Chef de monastère',
      'Conseiller du Pape',
      "Chef d'État",
    ]),
    answer: 'Chef de monastère',
  },
  {
    question: 'Quel est le titre donné aux supérieurs généraux?',
    options: shuffleArray(['Révérend Père', 'Monseigneur', 'Éminence']),
    answer: 'Révérend Père',
  },
  {
    question: 'Quel est le rôle principal des supérieurs généraux?',
    options: shuffleArray([
      "Chef d'un ordre religieux",
      'Conseiller du Pape',
      "Chef d'État",
    ]),
    answer: "Chef d'un ordre religieux",
  },
  {
    question: 'Quel est le titre donné aux chanoines?',
    options: shuffleArray(['Chanoine', 'Monseigneur', 'Éminence']),
    answer: 'Chanoine',
  },
  {
    question: 'Quel est le rôle principal des chanoines?',
    options: shuffleArray([
      'Membre du chapitre cathédral',
      'Conseiller du Pape',
      "Chef d'État",
    ]),
    answer: 'Membre du chapitre cathédral',
  },
  {
    question: "Quel est le début de l'année liturgique catholique?",
    options: shuffleArray(["L'Avent", 'Noël', 'Pâques']),
    answer: "L'Avent",
  },
  {
    question: 'Combien de temps dure le Carême?',
    options: shuffleArray(['40 jours', '50 jours', '30 jours']),
    answer: '40 jours',
  },
  {
    question: 'Quel est le jour de la fête de la Toussaint?',
    options: shuffleArray(['1er novembre', '31 octobre', '2 novembre']),
    answer: '1er novembre',
  },
  {
    question: 'Quel est le jour de la fête de Noël?',
    options: shuffleArray(['25 décembre', '24 décembre', '26 décembre']),
    answer: '25 décembre',
  },
  {
    question: 'Quel est le jour de la fête de Pâques?',
    options: shuffleArray([
      'Le dimanche de la résurrection',
      'Le vendredi saint',
      'Le lundi de Pâques',
    ]),
    answer: 'Le dimanche de la résurrection',
  },
  {
    question: "Quel est le jour de la fête de l'Ascension?",
    options: shuffleArray([
      '40 jours après Pâques',
      '50 jours après Pâques',
      '30 jours après Pâques',
    ]),
    answer: '40 jours après Pâques',
  },
  {
    question: 'Quel est le jour de la fête de la Pentecôte?',
    options: shuffleArray([
      '50 jours après Pâques',
      '40 jours après Pâques',
      '60 jours après Pâques',
    ]),
    answer: '50 jours après Pâques',
  },
  {
    question: "Quel est le jour de la fête de l'Assomption?",
    options: shuffleArray(['15 août', '15 septembre', '15 juillet']),
    answer: '15 août',
  },
  {
    question: 'Quel est le jour de la fête de la Chandeleur?',
    options: shuffleArray(['2 février', '2 mars', '2 janvier']),
    answer: '2 février',
  },
  {
    question: 'Quel est le jour de la fête de la Sainte Trinité?',
    options: shuffleArray([
      'Le dimanche après la Pentecôte',
      'Le dimanche après Pâques',
      'Le dimanche après Noël',
    ]),
    answer: 'Le dimanche après la Pentecôte',
  },
  {
    question: 'Quel est le jour de la fête du Christ Roi?',
    options: shuffleArray([
      "Le dernier dimanche de l'année liturgique",
      "Le premier dimanche de l'Avent",
      'Le dimanche de Pâques',
    ]),
    answer: "Le dernier dimanche de l'année liturgique",
  },
  {
    question: "Quel est le nom de la nappe utilisée sur l'autel?",
    options: shuffleArray(['Corporal', 'Purificator', 'Pall']),
    answer: 'Corporal',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom du vêtement porté par le prêtre lors de la messe?',
    options: shuffleArray(['Chasuble', 'Alb', 'Stole']),
    answer: 'Chasuble',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du calice utilisé pour le vin?',
    options: shuffleArray(['Chalice', 'Ciborium', 'Paten']),
    answer: 'Chalice',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom de la boîte contenant les hosties consacrées?',
    options: shuffleArray(['Tabernacle', 'Ciborium', 'Monstrance']),
    answer: 'Ciborium',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du linge utilisé pour essuyer le calice?',
    options: shuffleArray(['Purificator', 'Corporal', 'Pall']),
    answer: 'Purificator',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du livre contenant les lectures de la messe?',
    options: shuffleArray(['Lectionary', 'Missal', 'Breviary']),
    answer: 'Lectionary',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du livre contenant les prières de la messe?',
    options: shuffleArray(['Missal', 'Lectionary', 'Breviary']),
    answer: 'Missal',
  },
  {
    question: "Quel est le nom du récipient pour l'eau bénite?",
    options: shuffleArray(['Aspergillum', 'Cruet', 'Thurible']),
    answer: 'Aspergillum',
  },
  {
    question: "Quel est le nom du récipient pour l'encens?",
    options: shuffleArray(['Thurible', 'Aspergillum', 'Cruet']),
    answer: 'Thurible',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du linge utilisé pour couvrir le calice?',
    options: shuffleArray(['Pall', 'Corporal', 'Purificator']),
    answer: 'Pall',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du vêtement porté par les acolytes?',
    options: shuffleArray(['Alb', 'Cassock', 'Surplice']),
    answer: 'Alb',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du vêtement porté par les évêques?',
    options: shuffleArray(['Mitre', 'Chasuble', 'Alb']),
    answer: 'Mitre',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du bâton porté par les évêques?',
    options: shuffleArray(['Crosier', 'Thurible', 'Aspergillum']),
    answer: 'Crosier',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du linge utilisé pour couvrir les hosties?',
    options: shuffleArray(['Pall', 'Corporal', 'Purificator']),
    answer: 'Pall',
  },
  {
    question: "Quel est le nom du récipient pour l'huile sainte?",
    options: shuffleArray(['Chrismatory', 'Ciborium', 'Chalice']),
    answer: 'Chrismatory',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du vêtement porté par les diacres?',
    options: shuffleArray(['Dalmatic', 'Chasuble', 'Alb']),
    answer: 'Dalmatic',
  },
  {
    question: "Quel est le nom du linge utilisé pour couvrir l'autel?",
    options: shuffleArray(['Altar Cloth', 'Corporal', 'Purificator']),
    answer: 'Altar Cloth',
  },
  {
    question: "Quel est le nom du récipient pour le vin et l'eau?",
    options: shuffleArray(['Cruet', 'Chalice', 'Ciborium']),
    answer: 'Cruet',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du livre contenant les chants liturgiques?',
    options: shuffleArray(['Hymnal', 'Missal', 'Lectionary']),
    answer: 'Hymnal',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du récipient pour les hosties non consacrées?',
    options: shuffleArray(['Ciborium', 'Chalice', 'Paten']),
    answer: 'Ciborium',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom du linge utilisé pour essuyer les mains du prêtre?',
    options: shuffleArray(['Lavabo Towel', 'Purificator', 'Corporal']),
    answer: 'Lavabo Towel',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom du vêtement porté par les prêtres sous la chasuble?',
    options: shuffleArray(['Alb', 'Cassock', 'Surplice']),
    answer: 'Alb',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom du récipient pour les cendres du mercredi des Cendres?',
    options: shuffleArray(['Censer', 'Thurible', 'Aspergillum']),
    answer: 'Censer',
  },
  {
    question: 'Quel est le nom du linge utilisé pour couvrir le tabernacle?',
    options: shuffleArray(['Tabernacle Veil', 'Corporal', 'Purificator']),
    answer: 'Tabernacle Veil',
  },
  {
    question:
      'Quel est le nom du vêtement porté par les prêtres lors des processions?',
    options: shuffleArray(['Cope', 'Chasuble', 'Alb']),
    answer: 'Cope',
  },
  {
    question: 'Quel est le vrai nom du pape François?',
    options: shuffleArray([
      'Jorge Mario Bergoglio',
      'Joseph Ratzinger',
      'Karol Wojtyla',
    ]),
    answer: 'Jorge Mario Bergoglio',
  },
  {
    question: 'Quel est le vrai nom du pape Benoît XVI?',
    options: shuffleArray([
      'Joseph Ratzinger',
      'Jorge Mario Bergoglio',
      'Karol Wojtyla',
    ]),
    answer: 'Joseph Ratzinger',
  },
  {
    question: 'Quel est le vrai nom du pape Jean-Paul II?',
    options: shuffleArray([
      'Karol Wojtyla',
      'Joseph Ratzinger',
      'Jorge Mario Bergoglio',
    ]),
    answer: 'Karol Wojtyla',
  },
  {
    question: 'Quel est le vrai nom du pape Jean XXIII?',
    options: shuffleArray([
      'Angelo Giuseppe Roncalli',
      'Albino Luciani',
      'Giovanni Battista Montini',
    ]),
    answer: 'Angelo Giuseppe Roncalli',
  },
  {
    question: 'Quel est le vrai nom du pape Paul VI?',
    options: shuffleArray([
      'Giovanni Battista Montini',
      'Albino Luciani',
      'Angelo Giuseppe Roncalli',
    ]),
    answer: 'Giovanni Battista Montini',
  },
]

export default Questions_Catholicisme
